# Лабораторная работа №3
## Тема: Деревья решений

**Как запустить лабораторную работу**

* Требуется установить и использовать технологии: python, conda, numpy, sklearn, pandas
* С помощью команды или компилятора запустить main.py

**Что делает программа 1**

* Считывает данные из файла: 1309 строк информации о пассажирах титаника
* Создает и обучает дерево решений используя поля пассажирский класс, порт посадки, возраст, выживание

**Что делает программа 2**

* Считывает данные из файла: 80322 строки информации о машинах
* Преобразует информацию о марке в число
* Создает и обучает дерево решений используя марка, год производства, цену
* Делит данные на учебные и тестовые и проверяет работу модели на этих данных

### Тестирование
[Видео](https://drive.google.com/file/d/1jXLyuHIbMlBGDN30NTllfgOlaIs856On/view?usp=sharing)

![alt text](Result.png "Result 1")
* Вывод по 1 программе: наиболее важным параметром для выживания из выбранных трех был возраст, класс и порт посадки практически не влияли.

![alt text](Result2.png "Result 2")
* Вывод по 2 программе: наиболее важным параметром влияющим на цену оказалась марка и немного менее значимым параметром является год выпуска, что достаточно логично.

